\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\title{Ejercicio opcional: Introducción a LaTeX}

\begin{document}

\title{Ejercicio opcional: Introducción a LaTeX}
\author{Luis Darío Ortiz Izquierdo}
\date{}
\maketitle

\begin{itemize}
	\item ¿Qué es un objeto? \\
	En Python todo aquello con lo que se interactúa es un objeto.
	
	\item ¿Qué es una clase? \\
	A una clase se le puede ver como un constructor de objetos, en ella se definen las características escenciales que todo objeto debe tener, así como las operaciones que se les pueden aplicar.
	
	\item ¿Qué es un atributo? \\
	Un atributo es una de las caractreísticas que definen a un objeto.
	
	\item ¿Qué es un método? \\
	Un método es una operación que se le aplica a un objeto en particular, esta se define dentro de la clase respectiva del objeto y solo se puede aplicar a objetos de esa clase.
	
	\item ¿Qué diferencia hay entre un método y una función?\\
	A diferencia de un método, un función no depende de una clase, se puede aplicar a objetos de distintas clases y no es definida dentro de una. También hay diferencias en como se usan y como se definen, un método se define con self y con la indentación propia de la clase a la que pertenece.
	
	\item ¿Para qué es útil la herencia?\\
	Es útil para evitarse la necesidad de describir atributos de manera repetitiva, usando herencia se pueden usar atributos ya definidos, y se evita la necesidad de crear nuevos.
	
	
	
\end{itemize}

\end{document}